{"id":5569,"date":"2023-06-05T07:15:10","date_gmt":"2023-06-05T07:15:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.pielzero.com\/?p=5569"},"modified":"2023-10-18T10:49:22","modified_gmt":"2023-10-18T10:49:22","slug":"por-que-es-un-error-detener-tu-depilacion-laser-en-verano","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.pielzero.com\/por-que-es-un-error-detener-tu-depilacion-laser-en-verano\/","title":{"rendered":"\u00bfPor qu\u00e9 es un error detener tu depilaci\u00f3n l\u00e1ser en verano?"},"content":{"rendered":"\n<p>\u00bfEres de los que piensan que en verano tienes que interrumpir tu depilaci\u00f3n l\u00e1ser? Pues te adelantamos desde ya que est\u00e1s ante un error. De hecho, esta falsa creencia podr\u00eda suponer un retroceso en tu tratamiento. \u00bfQuieres saber por qu\u00e9? Te contamos a continuaci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>Existen tres fases del crecimiento del vello: an\u00e1gena, cat\u00e1gena y tel\u00f3gena. La primera es la fase de crecimiento del vello propiamente dicha. La segunda es el periodo de transici\u00f3n, el desarrollo del pelo se detiene, se separa de la papila folicular y lentamente se libera de la ra\u00edz. La tercera es la etapa de reposo, en el cual el pelo se desprende del fol\u00edculo dando lugar a la ca\u00edda.<\/p>\n\n\n\n<p>Si cuando ya has comenzado tu tratamiento el vello avanza de fase y detenemos el proceso, podr\u00eda recuperar su ciclo normal de crecimiento y perder gran parte del resultado conseguido, dando como consecuencia el engrosamiento de la vellosidad y la repoblaci\u00f3n de zonas que ya se hab\u00edan debilitado. Por tanto, podr\u00edamos perder eficacia en nuestro tratamiento y el vello podr\u00eda volver a su crecimiento habitual. Por este motivo es muy importante continuar con nuestra depilaci\u00f3n durante el n\u00famero de sesiones que tu t\u00e9cnico te haya aconsejado para tu caso en particular y as\u00ed conseguir resultados \u00f3ptimos.<\/p>\n\n\n\n<p>Y, \u00bfqu\u00e9 pasa si quiero tener una piel bronceada y a la vez continuar con la depilaci\u00f3n?<\/p>\n\n\n\n<p>Tiempo atr\u00e1s, la suma de l\u00e1ser y sol era completamente contradictoria debido a la generaci\u00f3n de altas puntas t\u00e9rmicas que provocaban agresiones a la piel, y que, por tanto, necesitaban un periodo de descanso para que \u00e9sta se pudiera recuperar antes de exponerla al sol, ya que, de no ser as\u00ed, la fotosensibilidad en la que se encontrar\u00eda la dermis podr\u00eda dar lugar a manchas y quemaduras no deseadas.<\/p>\n\n\n\n<p>Pero, si eres de las personas que quieren lucir en verano una piel bronceada y sin pelo, tenemos una buena noticia: las dos opciones son compatibles. En nuestro centro <a href=\"https:\/\/www.pielzero.com\/\" title=\"\">PIEL ZERO<\/a> contamos con la m\u00e1s innovadora y potente tecnolog\u00eda: <a href=\"https:\/\/www.opphalo.com\/laser-opphalo-ls-1200\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"\">\u00d3pphalo LS-1200<\/a>, que te permite estar moreno a la vez que te sometes a tu tratamiento.<\/p>\n\n\n\n<p>Pero\u2026 Eso no significa que no debas de tomar precauciones.<\/p>\n\n\n\n<p>A pesar de que te demos v\u00eda libre para disfrutar del verano, debes de tener en cuenta que la dermis despu\u00e9s de una depilaci\u00f3n siempre queda algo fotosensible, por ello, recomendamos que la dejes descansar 2 o 3 d\u00edas despu\u00e9s de tu sesi\u00f3n. Una vez pasen estos d\u00edas ya puedes empezar a ponerte al sol, pero no olvides hidratarte tanto por dentro, bebiendo mucha agua, como por fuera, aplicando tu crema hidratante. Tener la piel en buen estado te ayudar\u00e1 a potenciar tu bronceado, haci\u00e9ndolo m\u00e1s duradero y uniforme y, adem\u00e1s, te ayudar\u00e1 a preparar la piel para tus pr\u00f3ximas sesiones de depilaci\u00f3n haciendo que sean menos molestas y mejorando los resultados. Tambi\u00e9n puedes utilizar el gel de Aloe Vera (de venta en nuestro centro PIEL ZERO), la cual, gracias a su alto contenido en vitaminas A, E y zinc, contribuye a la captaci\u00f3n de agua en la piel, y tiene propiedades antiinflamatorias, calmantes, cicatrizantes y regenerativas. Adem\u00e1s, ser\u00e1 una buena aliada para aplicarla como potente aftersun.<\/p>\n\n\n\n<p>Por \u00faltimo, no olvides aplicar alta protecci\u00f3n solar (30-50 SPF) para evitar el envejecimiento prematuro, manchas y quemaduras innecesarias. Recuerda que piel solo hay una y cuanto m\u00e1s la cuides, m\u00e1s te lo agradecer\u00e1 y mejor responder\u00e1 ante posteriores tratamientos. En el caso de la depilaci\u00f3n l\u00e1ser, podr\u00eda ayudarte a acelerar el proceso de debilitamiento del vello y la necesidad de utilizar menos sesiones para finalizar tu proceso de depilaci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>Y si ya estoy morena, \u00bfme puedo realizar la depilaci\u00f3n?<\/p>\n\n\n\n<p>Hay una antigua creencia que dec\u00eda que las personas de piel morena no son compatibles con el l\u00e1ser. Y la verdad es que esto no es del todo cierto. Siempre se ha dicho que la depilaci\u00f3n l\u00e1ser es m\u00e1s eficaz cuanto m\u00e1s blanca sea la piel y m\u00e1s oscuro sea el vello. Esta creencia tiene una explicaci\u00f3n. El l\u00e1ser emite una luz que tiene una longitud de onda concreta que va a ser absorbida por la melanina de la piel, que es el pigmento de \u00e9sta. La melanina presente en el vello es lo que va a atrapar la luz que emite el l\u00e1ser y a trav\u00e9s del mismo lo va a transmitir hacia el fol\u00edculo piloso. Esa luz se convertir\u00e1 en calor y su alta concentraci\u00f3n eliminar\u00e1 el fol\u00edculo piloso asegur\u00e1ndose que no vuelva a crecer m\u00e1s vello. Por ello decimos que el l\u00e1ser es la depilaci\u00f3n definitiva.<\/p>\n\n\n\n<p>Ahora que sabemos esto, tenemos que tener en cuenta que a mayor concentraci\u00f3n de eumelanina, o, en otras palabras, m\u00e1s oscuro sea el pelo, mejor captar\u00e1 la energ\u00eda de nuestro l\u00e1ser el vello y con mayor facilidad se debilitar\u00e1 el fol\u00edculo. Adem\u00e1s, las personas con piel clara, pelo oscuro y grueso son las que ver\u00e1n resultado m\u00e1s f\u00e1cilmente y en menos sesiones. Aun as\u00ed, eso no quiere decir que las pieles oscuras no obtengan buenos resultados\u2026 Nuestro<a href=\"https:\/\/www.opphalo.com\/laser-opphalo-ls-1200\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"\"> \u00d3pphalo LS-1200<\/a> es compatible con todos los fototipos de pieles. Adem\u00e1s, sus r\u00e1fagas de luz van directamente a la captaci\u00f3n del fol\u00edculo piloso y no a la piel, sin suponer ning\u00fan tipo de impedimento la melanina de la piel. Por tanto, podemos estar super morenos, que nuestro l\u00e1ser captar\u00e1 el vello a la perfecci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfTe gustar\u00eda saber m\u00e1s sobre asuntos relacionados con la depilaci\u00f3n l\u00e1ser? Puedes escribirnos a trav\u00e9s de nuestras redes sociales, <a href=\"https:\/\/wa.me\/34679338493\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"\">Whatsapp<\/a> o llam\u00e1ndonos por tel\u00e9fono. Nuestros t\u00e9cnicos te informar\u00e1n, te dar\u00e1n la respuesta a todas tus dudas y te ofrecer\u00e1n la soluci\u00f3n m\u00e1s acertada para ti.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfEres de los que piensan que en verano tienes que interrumpir tu depilaci\u00f3n l\u00e1ser? Pues te adelantamos desde ya que est\u00e1s ante un error. De hecho, esta falsa creencia podr\u00eda suponer un retroceso en tu tratamiento. \u00bfQuieres saber por qu\u00e9? Te contamos a continuaci\u00f3n. Existen tres fases del crecimiento del vello: an\u00e1gena, cat\u00e1gena y tel\u00f3gena. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4353,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[2],"tags":[36,51,37,49,50,17,48],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5569"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5569"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5569\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5570,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5569\/revisions\/5570"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4353"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5569"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5569"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5569"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}