{"id":5683,"date":"2023-07-26T07:07:47","date_gmt":"2023-07-26T07:07:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.pielzero.com\/?p=5683"},"modified":"2023-10-18T10:49:05","modified_gmt":"2023-10-18T10:49:05","slug":"estos-son-los-medicamentos-y-cosmeticos-incompatibles-con-la-depilacion-laser","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.pielzero.com\/estos-son-los-medicamentos-y-cosmeticos-incompatibles-con-la-depilacion-laser\/","title":{"rendered":"Estos son los medicamentos y cosm\u00e9ticos incompatibles con la depilaci\u00f3n l\u00e1ser"},"content":{"rendered":"\n<p>Si est\u00e1s leyendo este post seguramente sea porque quieres eliminar el vello de una vez por todas y&nbsp; para siempre pero hay algo que te preocupa. Seguramente est\u00e1s tomando alguna medicaci\u00f3n y quieres saber si es compatible con la depilaci\u00f3n y, en caso de no serlo, est\u00e1s buscando respuestas a esa negativa. Pues bien, como ya hemos comentado en anteriores ocasiones, con nuestro l\u00e1ser de diodo podr\u00e1s eliminar por completo el vello en un 90%, quedando, en todo caso, un peque\u00f1o vellito residual casi imperceptible. Para que el tratamiento sea eficaz en Piel Zero te daremos una serie de indicaciones que ser\u00e1 de especial inter\u00e9s que lo tengas en cuenta pero, es importante que el asunto de los f\u00e1rmacos no los dejes escapar porque realmente pueden tener repercusiones negativas.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el motivo real para no tomar ciertos medicamentos si nos vamos a someter a un tratamiento con l\u00e1ser? La respuesta la encontramos en la<strong>&nbsp;fotosensibilidad<\/strong>&nbsp;que puede tener la medicaci\u00f3n o el cosm\u00e9tico que estamos usando. Pero \u00a1ojo!&nbsp;<strong>No es lo mismo un medicamento fotosensible que fotosensibilizante<\/strong>, as\u00ed que, antes de pasar a la lista de principios activos, vamos a se\u00f1alar algunas diferencias entre ambos conceptos que pueden dar lugar a confusi\u00f3n.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>\u00bfQu\u00e9 significa que un medicamento o cosm\u00e9tico es fotosensible?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Un agente fotosensible es aquel que contiene un principio activo al que le afecta o condiciona el sol, pudiendo provocar oxidaci\u00f3n, degradaci\u00f3n y p\u00e9rdida de eficacia. Un ejemplo muy claro es la vitamina C, que cuando entra en contacto con la luz solar se estropea. El cambio, el agua o el \u00e1cido glic\u00f3lico son compuestos fotoestables y por tanto, la exposici\u00f3n al sol no supone una degradaci\u00f3n del producto.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>\u00bfY qu\u00e9 significa el t\u00e9rmino fotosensibilizante?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Un ingrediente fotosensibilizante es aquel que, cuando entra en contacto con la luz solar, va a producir reacci\u00f3n en la piel como irritaci\u00f3n, manchas, etc.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>En resumidas cuentas, un f\u00e1rmaco fotosensible no va a suponer ning\u00fan peligro para nuestra piel puesto que lo \u00fanico que sufre es una alteraci\u00f3n en sus compuestos derivando a la p\u00e9rdida de eficacia de sus principios activos, mientras que un ingrediente fotosensible, si lo aplicamos directamente sobre la superficie cut\u00e1nea y nos da el sol, o el l\u00e1ser, podemos crear alteraciones que perjudiquen a nuestra dermis. Hay medicamentos de uso muy com\u00fan que pasamos por alto sus principios fotosensibilizantes, como las pastillas anticonceptivas o los antiinflamatorios como el ibuprofeno.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Por tanto,<strong>&nbsp;\u00bfcu\u00e1les son esos medicamentos y cosm\u00e9ticos fotosensibilizantes que hay que tener en cuenta si vamos a someternos a una depilaci\u00f3n l\u00e1ser?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>F\u00e1rmacos por v\u00eda oral\/ t\u00f3pica: antiinflamatorios, anticonceptivos o psicof\u00e1rmacos.<\/li>\n\n\n\n<li>Tratamientos quimioterapia o radioterapia.<\/li>\n\n\n\n<li>F\u00e1rmacos por v\u00eda oral\/t\u00f3pica para tratar el acn\u00e9: isotretino\u00ednas.<\/li>\n\n\n\n<li>Antibi\u00f3ticos: azitromicina, gentamicina, norfloxacino, ciprofloxacino, levofloxacino o doxiciclina.&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Aceites esenciales fotot\u00f3xicos: bergamota, comino, \u00e1rbol de t\u00e9, jengibre, mandarina, naranja, lim\u00f3n o verbena.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Por otro lado, si est\u00e1s usando cosm\u00e9ticos a base de \u00e1cidos, AHA o BHA tambi\u00e9n debes de tener en cuenta algunos detalles que a continuaci\u00f3n vamos a explicar. No todos los \u00e1cidos son fotosensibles o fotosensibilizantes. Antes hemos comentado, por ejemplo, que el \u00e1cido glic\u00f3lico es fotoestable. Lo que s\u00ed es cierto y verdaderamente hay que tener en cuenta es que estos f\u00e1rmacos crean una profunda exfoliaci\u00f3n en la dermis, provocando que la piel sea mucho m\u00e1s fina y quede desprotegida ante las radiaciones UVB y UVA. Lo mismo pasa con el retinol. Por tanto, si estamos usando algunos de estos ingredientes, debemos de usar protecci\u00f3n solar para evitar alteraciones cut\u00e1neas.<\/p>\n\n\n\n<p>Es muy importante que antes de someterte a tu tratamiento l\u00e1ser leas el prospecto de tu medicaci\u00f3n para comprobar si se trata de un activo fotosensibilizante o no. En la mayor\u00eda de los compuestos fotosensibilizantes aparece un icono de una nube y un sol que puede ayudarte de manera r\u00e1pida y visual a aclarar dudas. Tambi\u00e9n debemos de tener en cuenta el tiempo que llevamos tomando el medicamento o aplicando el cosm\u00e9tico. A mayor tiempo de utilizaci\u00f3n, mayor ser\u00e1 la concentraci\u00f3n de los principios activos y tu cuerpo ya se haya habituado, por tanto no debes de tener ning\u00fan tipo de reacci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>Es fundamental que tengas informados a nuestros t\u00e9cnicos sobre la medicaci\u00f3n que est\u00e1s tomando antes de acudir a tu cita, bien por <a href=\"https:\/\/wa.me\/34679338493\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" title=\"Whatsapp\">Whatsapp<\/a> o por tel\u00e9fono, para poder asesorarte de la manera m\u00e1s sincera posible y llevar a cabo un tratamiento acorde a tus necesidades. En caso de tener dudas, puedes consultar con tu m\u00e9dico para descartar posibles complicaciones e incluso puede darte las pautas que debes de seguir para que puedas continuar con la depilaci\u00f3n l\u00e1ser. En <a href=\"https:\/\/www.pielzero.com\/#Contacto\" title=\"\">Piel Zero<\/a> siempre preferimos que nos preguntes y descartes cualquier tipo de dudas, por insignificante que parezca, antes que lamentarnos posteriormente. Queremos ofrecerte el mejor servicio y por ello siempre miraremos por tu bienestar. Si te interesa saber m\u00e1s, puedes pedir cita con nosotros. Te esperamos pronto.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si est\u00e1s leyendo este post seguramente sea porque quieres eliminar el vello de una vez por todas y&nbsp; para siempre pero hay algo que te preocupa. Seguramente est\u00e1s tomando alguna medicaci\u00f3n y quieres saber si es compatible con la depilaci\u00f3n y, en caso de no serlo, est\u00e1s buscando respuestas a esa negativa. Pues bien, como [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5492,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"om_disable_all_campaigns":false,"_monsterinsights_skip_tracking":false,"_monsterinsights_sitenote_active":false,"_monsterinsights_sitenote_note":"","_monsterinsights_sitenote_category":0,"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[2],"tags":[36,51,37,49,50,17,48],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5683"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5683"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5683\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5684,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5683\/revisions\/5684"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5492"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5683"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5683"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pielzero.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5683"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}